習帝鬥西方送香港終 時事評論員 - 劉細良

習帝鬥西方送香港終
時事評論員 - 劉細良

馬丁訪美團出席了CECC（美國國會與行政當局中國委員會）舉行的聽證會外，亦獨立會見民主共和兩黨參眾院多名議員，包括CECC主席、民主黨眾議員麥高文。CECC每年均會審議根據《香港政策法》國務院提交的香港高度自治報告，是行政立法機關對應香港問題的重要委員會，可以向美國總統就是否延續《香港政策法》作出建議。CECC去年已經嚴厲批評香港自由及自治狀況。

麥高文一向關注人權問題，他早前接受《蘋果》的專訪表示美國民主共和兩黨都極為擔憂（deeply concern）香港日益收窄的民主及自治空間，特別對《逃犯條例》修訂倉卒立法的擔憂日益增加。民主黨麥高文及領袖波洛茜均明確表示反送中，加上國務卿蓬佩奧、特朗普對華政策鷹派推手顧問博明、共和黨亞太外交事務大佬Ted Yoho等紛紛表態，美國政府正式立場及總統進一步就反送中更強硬的表態，相信只是時間問題而矣。

香港這邊廂也同步升溫，建制派等騎呢行為告一段落，中共特區黨委書記王志民正式掛帥，市長林鄭月娥靠邊站。王書記召集大小建制頭目到中聯辦聽取中央指示，表明送中乃習總書記在全國公安會議精神的體現，明確表示搞送中是習近平的命令，不容討論亦不准妄議。王志民此舉是為越過法案委員會審議，直上大會「暴力」進行表決作好準備，統一思想統一立場，擺出要夾硬嚟的姿態。

林鄭月娥甚麼台灣謀殺案為公義作引渡這套說辭終於正式破產，看來中共是借搞送中用香港來反西方，尤其是反美，香港實際巳成為人質，威脅美國利益的手段，你做初一對付我的華為，我做十五對付香港外資，毀掉這個國際金融中心及外國在香港的利益。

起初香港人不明白林鄭為何選擇在中美鬥爭升溫時搞送中，也不明白去年香港獨立關稅地位已受威脅，她也在所不理，擺出一副攬炒格，甘心情願做紅色戰車衝鋒陷陣，殺敵一百自損五千也在所不惜，現在有點眉目了，原來是為黨犧牲。6月習侵會決定中美鬥爭是否破局，若大家傾得好有協議，美國對送中的強硬表態，也許才有實際作用，否則，香港今天正重複着1949年亞洲第一金融中心上海的命運。

誰又想到田氏兄弟、唐英年家族在上海70年前的命運，竟然換了地點，在香港按舊劇本重演一次。

劉細良
時事評論員

上一則
上一則
中南海浮沉：習近平發動人民戰爭自取其辱 (林和立)

下一則
下一則
世道人生：越是民族的，就越是世界的 (李怡)